印尼封關 禁中國客,中國航班,中國動物,中國食品 中國製造入口亦已放緩

2020/02/04

新型冠狀病毒武漢肺炎疫情持續，印尼政府憂慮武漢肺炎疫情蔓延，宣布禁止曾到訪中國內地的旅客入境外，再宣布停止由中國內地進口一切活體動物，以釋除民眾對武漢肺炎病毒擴散至印尼的疑慮。

印尼《雅加達郵報》（The Jakarta Post）報道，印尼貿易部長Agus Suparmanto周一（3日）表示，印尼最快將於周二（4日）起，停止向中國內地進口活體動物，直至武漢肺炎疫情受到控制。

Suparmanto表示，印尼除了暫停向中國內地進口活體動物外，亦正考慮暫停進口食品及飲品等其他產品，並改向其他國家進口有關產品以滿足國內需求。但他強調，印尼政府只會暫停進口可能傳播冠狀病毒的產品。

中國目前為印尼最大的貿易合作夥伴，印尼主要向中國進口大蒜、水果、其他食品及飲品。另外，印尼僱主協會（APINDO）主席蘇坎達尼（Hariyadi Sukamdani）表示，印尼由中國進口的製成品及家庭用品數量亦已放緩。

印尼政府周日宣布，暫停印尼往返中國內地的航班，又禁止14天內曾到訪中國內地的旅客進入印尼。印尼政府停止對中國內地公民提供免簽證的政策，又呼籲印尼人不要前往中國內地。

印尼唔係0個案咩